@inproceedings{Andrea-Vega-Rodriguez-Vallee-Chacon-Savariaux-Gerber:JEP-TALN:2024,
    author = "Andrea Vega Rodriguez, Jenifer and Vall\'ee, Nathalie and Chacon, Thiago and Savariaux, Christophe and Gerber, Silvain",
    title = "Une \'etude intra et inter-dialectale des voyelles du korebaju",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "561-569",
    note = "",
    abstract = "Cette \'etude a pour but la description des qualit\'es vocaliques pr\'esentes dans deux vari\'et\'es de korebaju, une langue tucanoane parl\'ee dans le pi\'emont de l'Amazonie colombienne. Les analyses acoustiques et statistiques r\'ev\`elent l'absence de diff\'erences significatives entre les voyelles des deux vari\'et\'es. N\'eanmoins, des variations li\'ees \`a la g\'en\'eration et au genre au sein d'une m\^eme vari\'et\'e ont \'et\'e constat\'ees. Les r\'esultats sugg\`erent que la perception d'une glottalisation plus prononc\'ee dans la vari\'et\'e tama pourrait \^etre associ\'ee \`a une distinction morphologique, une hypoth\`ese actuellement en cours d'examen en prenant en consid\'eration le syst\`eme tonal, la nasalisation et la morphologie. Cet article est une version am\'elior\'ee et en fran\c{c}ais de celui figurantdans les actes de la conf\'erence 2nd Annual Meeting of the Special Interest Group on Under-resourced Languages, SIGUL-ISCA en 2023.",
    keywords = "koreguaje,tama,phon\'etique acoustique,variation dialectale,langue tukano",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/6901.pdf"
}
